\section*{Graça, não Culpa}

Vamos fazer uma pausa aqui por um momento para esclarecer um ponto. Com muita
frequência, quando o ensinamento cristão aborda as questões que estamos
discutindo, a culpa, a vergonha e o dever assumem o controle. Nós nos desligamos,
nos fechamos e seguimos em frente. Quando vemos um requisito moral que parece
doloroso e causa desconforto, simplesmente pulamos a página, ignoramos o sermão ou
encerramos a conversa.

Nosso convite de Deus, no entanto, é para um relacionamento alegre impulsionado
pela gratidão, contentamento, confiança e amor. Não é obediência a uma lei. Não é
pressionados pela culpa para uma mudança de estilo de vida. Em vez disso, Ele nos
convida para uma vida exuberante e abundante.

A mensalidade na escola de discipulado de Jesus é estabelecida em uma escala móvel
-- o preço de admissão é tudo o que você tem. Mas se você se matricular, receberá
tudo o que o Deus do universo tem a oferecer, incluindo a vida eterna. O alto
custo de seguir Jesus é aceitável somente se acreditarmos na recompensa. Lucro é o
que você ganha menos o que você investe. Você tem que investir tudo, mas a sua
recompensa é muito maior do que você pode imaginar.

Deus diz: ``Dê-me tudo, tudo o que você é. E eu darei a você tudo, tudo o que Eu
sou.''

Algumas pessoas hesitam ou desistem porque o custo é muito alto. Sua visão de suas
próprias vidas é muito elevada, ou sua visão de Deus é muito limitada. Um jovem
conheceu Jesus e foi embora triste com o preço que teria que pagar para
segui-Lo.\footnote{Veja a história do jovem rico: Mc 10:17-31.} Mas outros pulam
alegremente, porque a recompensa é tão grande.\footnote{Veja a história de Zaqueu:
Lc 19:1-10.} Jesus sabia que isso aconteceria, e Ele contou histórias para
ilustrar o alto custo misturado com a alegria da descoberta: ``O Reino dos céus
também é como um negociante que procura pérolas preciosas. Encontrando uma
pérola de grande valor, foi, vendeu tudo o que tinha e a comprou.''\footnote{Mt
13:44-46.}

Uma versão moderna poderia ser: O reino dos céus é como um investidor imobiliário
que, ao encontrar o negócio da sua vida, alegremente vendeu tudo o que tinha para
comprá-lo.

Jesus é a maior descoberta que você pode fazer em sua vida. Ele é o tesouro que
você tem buscado. Ele é o negócio da sua vida. Você pode imaginar que o preço para
obter seu ensinamento é muito caro. Surpreendentemente, Ele não exige que você
tenha 1 milhão de dólares, ou um histórico de comportamento exemplar, ou uma
família perfeita. Ele apenas diz: ``Traga tudo o que você tem. Eu quero tudo, e é
perfeitamente suficiente.''
